有冇人鍾意X Japan?[3]

繼續講toshi單野

真係諗唔明
ToshI明明被迫去上邪教course
甚至綵排都唔願同組員講野
點解演唱會唱歌表現仍然咁完美

早期把聲正啲

老啦

聽講因為hide捉住佢傾
所以the last live佢無俾邪教影響
Hide 我愛你

其實唔關老事
林子祥唱到70都仲硬爆到高音

主因係洗腦12年間長期被邪教拳打腳踢 肋骨神經痛
應該係成身都痛
冇氣爆太高音 或者爆高音身體會好痛 但係聲音仍然好有穿透力

ToshI 同 Yoshiki每次都係用生命表演

其實唱呢D 野都好講肌肉彈性既
以唱呢種高音既人黎講 toshi 都叫 keep 好好，好多人老左都 keep 唔返
例如近年既 stratovarius、dream theater 咁，簡直可以話係慘不忍睹
除左 toshi 之外 nightwish 果個 marco hietala 都係 keep 得正，佢甚至係越老把聲越好 feel

我講last live前
佢早期把聲喪啲rock啲

Galneryus 個個都幾好

得閒聽下先
發覺Toshl把聲喺X / X-japan有4個時期

1st 好爆好高好尖 (聽講一次重感冒後冇左) 80年代頭

2nd 沙聲 (大概係長期不適當嗌聲造成既滄桑沮喪既沙聲) 80年代尾

3rd 高音 穿透力 好清 高音好有說服力(做咗手術之後) 90年代

4th 重組至到現在 (經過邪教洗禮 肋骨神經痛+長期被毒打)
易破音 用多咗發聲技巧 多咗用震音 更加有穿透力 老咗既成熟聲
抒情歌更多咗感情 多咗經歷

ToshI 把聲本身就係一個故事

如果用碟黎分我覺得dahlia 開始已經變咗聲
唔係幾rock得起

97前其實冇咩穿透力
感覺都係用喉嚨發聲多，把聲因為年輕所以好有力，個底都好夠厚，所以出嚟係好正
去到08復出都係冇
感覺係用返以前唱法，但已力不從心

係去到起碼09先轉咗個唱法
但09初期感覺係想chok到把聲好rock咁
呢樣可以由countdown, hk live同佢t-earth隻碟聽到

之後去到09年tw live首without you，開始聽到好強勁嘅穿透力

Toshi 把聲唱rock真係唔算太好

Toshi如果冇被洗腦
唔知X既成就會去到幾大呢

8DAYS・2周年記念SP【DAY6・追加公演1日目】〜YOSHIKI＆HYDE生出演〜 - 2017/09/06 16:00開始 - niconico生放送

後加咗呢一日
明明呢日係重頭戲，但點解niconico好似神隱咗咁唔宣傳
見佢改咗8days再去睇返先知多咗日hyde
有啲位嘅link仲要貼錯晒

好希望走左果兩位仲在生

完全冇食老本
但真係體力問題 特別林老闆

Yoshiki係一個高要求認真到自己打鼓 fing頭
都可以搞到全身上下要做手術既完美主義者

Toshi本身都覺得自己只係一部唱歌機器
每日被yoshiki不停操佢唱歌同埋搵老師操Toshi學正確英文發音
為進軍美國準備
另外 Toshi被Yoshiki長期練歌之下聲音沙啞 聲帶出血 仲要做手術
聽講有5年要打營養針落喉嚨開聲

我覺得冇洗腦 遲早Toshi都忍唔住走

另外 Toshi本身係一個好自卑既人
會覺得咩都係自己差 包括唱歌 樣貌 等等
加上自己信任既家人/經理人一直為X帶來唔少麻煩
所以遲早會唔想麻煩到X 選擇自離

ToshI好慘
明明唱歌咁好聽

覺得林老闆推出X啲新歌
好似多左美國既風格
冇左以前個種好靚好靚既ballad色彩
但作品多左份感概 依舊好靚

林老闆可能真係冇得再打鼓
X Japan會唔會再次解散

9up

嚟多次香港先散啦好嘛

我覺得首 IV好美國風

yoshiki 打鼓姿勢一直都錯，數十年勞損終於引致今日再可能打唔到鼓，連日常生活都有影響(手部感覺好似冰咁)。
你睇吓兩個shinya或者其他鼓手啦，唔洗打到游水咁都可以打得好快好恨。

toshi方面，條女一開始就係邪教嘅人，成個局諗住去cap佢水。係toshi最脆弱嘅時侯接近佢，最後成個傻仔咁比人M咁多年我諗都超出咗邪教嘅預期 (因為你個人真係要冇晒common sense先入到呢個局)。

係都出碟找咗數先好散
姓林嘅，唔好以為可以走數呀吓

留名

隊長

有啲嘢真係無得講
林生要求唔高就無今日
但太年輕唔識進退，大家壓力積落去都係爆

或者咁講，每一次經歷都係一個轉機
如果Toshi無出事，Hide無死，
或者都未必令X成就到今日。

只望林老闆無事，或者以另一種方式令X生存落去

聽番vanishing love (連埋dear loser 開頭perfect)
stab me in the back (全盛林總都打到紅血甩輪)
Alive(個人覺得最撚有feel既悲傷憤世歌, voiceless screaming第二)

就會覺得佢地太多歌依家唔玩完全可以理解，除非全員後生二十年+復活

rose of pain係最愛
taiji+hide既編曲先可以將yoshiki既melody更上一層樓

scar SD 呢兩首證明左hide既能力

而我覺得silent jealousy 係佢地最完美一首歌
亦係hard rock同classic既互相最大讓步

只可惜
唔知係性格定錢
X係注定玩完

後期一人獨大果幾年明明所有野都似衝出到日本，點知

我都超鍾意Alive 魔鬼地獄審判嚎叫沮喪控訴 好正既feel

仲有一首好短但節奏好快 Orgasm

係Toshi 80年代末先唱到既沙啞沮喪聲音

silent jealousy 前段鋼琴+Rock+ToshI完美結合
Rock嚟講呢首頭三首喜歡之一

Rose of pain結合古典+Rock 又係好鍾意
古典部份原曲Bach, "Little" Fugue in G minor, Organ

Endless Rain
我都幾鍾意呢個live 但係唔知係咩show

1993.02.19~20 - TOSHI 「made in HEAVEN」東京ベイNKホール [WOWOW 1993.5.3 放送][84分]

made in heaven 段solo
hide 彈得正到不得了

我反而係覺得alive負能量完之後果part正d
而段solo如果你灰住聽 有助你灰到地底

冇左泰司真係爭好撚遠

有時堅要聽番88至92既歌先有力量
但呢種style唔會玩得耐

而dahlia係xjapan到hide 88之前我覺得係林老闆大成

依加聽緊 灰到仆街

有冇人覺得 alive開頭嘅鋼琴似貝多芬 moon night

根本就係，唔係仲要問嘛

唔該晒

fb睇到林生同ppap個啊叔夾ppap
心諗 做乜撚野

我頂

唔知想點

當我咁認真看待
點知被林生笑笑口咁玩左一大獲
Holy...

alive 就係moonlight sanata ....

條友從來都troll底

好on9 睇完呆左

老老實實，下年出唔出到新album
好想聽La Venus full band版

以前d歌guitar solo好melodic，而家SUGIZO似乎唔係果種風格
但係佢講過作曲果陣會諗吓如果係hide呢度會點彈點彈咁……
希望新碟會有D驚喜

sgz 講乜都冇用
因為都係林老闆拍版

sgz都係夾月海好多
但好多謝佢幫頂左十年

我覺得hide係 : 我唔撚彈
yoshiki :

之後幾日之後交左段佢口中覺得yoshiki亂撚咁黎既改編出黎
yoshiki : 始終都係hide知我本身想點

sgz係不二人選架啦。

只係你話x嘅歌曲嘅製作，老老實實都係yoshiki拍板。係，每個成員有input，但都係有限。sgz 自己都講過話x入面佢只係將林生嘅想法實體化。

其實sgz好撚忙 比我都唔搞咁多野

係
做人老豆甚難

sgz先唔得閒理個女

仲有ls要理

呢排佢地搞咩

佢好少提個女阿luna
bb之後都好似冇公開出現過
好似係美國讀書

敢埋公主身成個shinya掟落你度

能成為密友

BTW YOSHIKI應該會去VAMPS今年個HALLOWEEN PARTY

正喎

上年都有去

好大個啦，其實應該都去到唔使點理嘅年齡
記得有講過個女笑鳩佢啲英文

佢哋啲歌真係好好聽。。。

toshi 當時的英文唔過關

其實我鍾意英文發音唔正既ToshI唱歌
應該話唔知佢係咪唱緊英文
唔駛聽得明佢鳩唱緊啲乜
總之佢把聲好聽好powerful好高亢唱得又有感情好鬼正

stab me in the back 好正
同場加映hide火星文

我都覺得toshi要沙聲加雞冠頭先有種殺氣

粟米鬚頭

最近聽ToshI solo既碟
治癒抒情歌唱得溫柔又有感情都好正

好羨慕Toshi天生唱歌把聲好聽

憤世疾俗沙聲 雞冠頭 早期兩邊面帶有殺氣既一劃 凶惡既眼妝

沙聲既unfinished endless rain
係爽既

BTW 有冇同好鐘意exclamation呢首
taiji slapping

我心目中日本最強bass佬：Taiji

vanishing love 係隱藏神曲

都唔係啦
曾經主打黎

但隱藏神曲係好撚多

得咁少歌都仲有隱藏曲
冇記錯以前數過佢哋所有歌得4-5x首左右

真心勁 勵害
可惜每一個都好慘

仲有bass佬無走

Pata

Yoshiki係咪以後都打唔到鼓啦

醫生係咁講，但係林生應該唔會理佢

佢一開頭都已經用條命打鼓 死又如何

好想繼續睇佢地演出，但唔想見到佢地任何一個出事

基本上得番heath同sgz冇事
有兩個
團長就頸椎+末期完美主義
toshi 大家知
pata都大腸好似之前有野

有
早期好多玩一兩次就wfc果d

voiceless screaming 我覺得係

係..

Pata電結好撚勁

Hide好似講過pata手結他係勁佢好多

其實art of life 第一段twin guitar solo我係好希望佢地玩到一次live

但人手問題pata要彈節奏
但首歌勁長冇佢穩住又唔得

所以live hide同林老闆就勁忙

Taiji I miss you

voiceless screaming起碼成個jealousy tour玩，點會少
只係出嚟影像少啫

真係幻之曲倒不如你話經典陣容初期仲有玩嘅歌 (之前嘅唔算數啦)
如似咩no connexion, feel me toight, install呢類，真係88～89仲有玩，之後先消失咗
除咗no connexion之外仲要冇錄音，同埋首no connexion應該都冇hide錄

嗰陣仲要冇低半key
直接轟上去

點解Endless rain可以咁撚好聽
係咁Loop好多live

又搵到一段live狂loop住聽

8x年既ToshI把聲仲高音

亂叫都high Eb

回下帶先

其實佢地4人個關係係點？
睇返呢一段訪問，Heath一講嘢其他人就會恥笑

Q: 同LUNA SEA有咩趣事
眾人: 無乜喎，唔知呀

Q: 同RYUICHI有咩講
YOSHIKI、TOSHI、PATA: (好多嘢傾，自成一角)
HEATH: RYUICHI以前嚟過我打工間bar飲酒，有機會再飲返杯吧

Q: 同INORAN有咩講
PATA: 見到佢好可愛我都好開心
YOSHIKI: 佢結他同埋品味好好
HEATH: 以前我搵緊屋嘅時候…… (眾人開始恥笑 )
TOSHI: 你同佢地都幾多故仔架喎，點會唔知呀
HEATH: (繼續講)
眾人: (繼續恥笑 )

Q: 同J有咩講
眾人: (第一個指住HEATH，PATA忍唔住笑先 )
HEATH: 以前……
TOSHI: 都話你同佢地好熟架啦

Q: 同SUGIZO有咩講
YOSHIKI: 又LUNA SEA又X JAPAN，好多謝佢
TOSHI: 一直以嚟多謝晒
HEATH: (眾人: 又六本木?! ) 同SUGIZO呢……(眾人: )

我真係好鍾意呢班老餅

之前1996年heyheyhey
麥當勞事件 yoshiki完全俾hide撚到完場

發生咩事

同問

呢段？

人間美食

係

有人嘗試反攻點知俾松本氏ko

頭三隻碟真係上晒神檯

好多野整定
包括taiji同toshi離隊
其實都有跡可尋

兩個shinya
邪教洗腦能力特強
唔係一般人頂到

果時toshi仲係個傻仔

睇返上一個post
想講你地其中啲人好心唔好咁撚陰謀論

marco應該無前兩者唱得咁多，所以先仲keep得

版稅單野真係好遺憾

咩事

同問咩事

懷疑toshi洗腦事件係假
仲有啲話toshi唔離隊hide就唔會死
發生咩事

唔信咪唔好信囉
仲要呢個世界無咁多如果的

Hide死因仲係一個迷

仲有taiji

我最唔明白既係
手bass咁屈
結他又勁 作曲編曲都屈
會搞到自己咁

冇可能自殺
1998佢全盛期黎

性格問題真係
大紅大紫既音樂人搞到俾黑幫切咗手指

Taiji木結他係hide之上

...

因為hide一開始就係學電結 仲要一黎就用Gibson

呢個post好多言論得啖笑
平時唔睇資料/interview, 一味鳩噏
自古至今xjapan嘅post都有呢個問題
不過應該話所有artist post都有呢類問題，一大堆人唔清唔楚就喺度鳩噏

咁應該點好

腸弟巴出現了 其實有時我都唔知邊啲真邊啲假 我上網睇有啲都流流地

嗨～

Hide

答咗啦

有source嘅interview/日文資料可信性咪高
例如係啲香港forum由一條友口頭咁講出嚟嘅資料，你就應該要不可置否(我講例外)

我有好多野都要惡補
但自己真係偏愛早期X
until 1992-1-7

Yoshiki 成日放風話嚟緊隻新碟係自己最有自信嘅作品
不過你都要肯放手先有得出碟嘅

聽住先啦

咪又係best album，有幾多未聽過
搞嚟搞去都係做緊mixing/mastering
真係未聽過全首應該得kiss the sky, rock star (同仲有一首未知名)
除咗首rock star，其他歌都大概知道個形態係點
佢啲歌係要不斷忽左忽右咁流出，就係唔可以搵一次一嘢咁掟一隻完全未聽過嘅album出嚟

難少少

佢有時自己都唔知自己想點

新碟都已經唔太算Best Album ，Single都係出過3至4隻
對比噃Dahlia 個陣首首歌都出過Single ，
同埋佢哋啲Live 唔可以作準

其實我想睇下Yoshiki Agency (WME)可以幫X JAPAN去到幾高
如終Wembley 同埋MSG 我覺得宣傳都幾好
不過你冇嘢出真係幫唔到你

講真dahlia 都係半隻碟係....

話就話出過幾隻，但主打嗰堆你呢十年間都聽到爛晒(佔隻大碟一半以上)
不過佢勁係勁在一日未出single都可以話首嘢係「new song」

宣傳都好
但坐唔滿，wembley仲要賣咗成兩年飛

大家fav album 係邊隻

white pome，heath同pata嗰首，drain，呢三首新曲，仲要好吸引

個陣舊登好似好多yama b fans, 唔讚得小野

1 the last song
2 jade
3 beneath the skin
4 hero
5 ？？
6 ？？
7 ？？
8 ？？
9 ？？
10 ？？
11 i.v. / l’arme
12 art of life

畀大家重溫下

同埋而家係多咗一首，13首

我要求都唔高，正正經經收錄返IV born to be free唔好比佢地變無主孤魂就得

IV啲美國風好重

講咁耐沒人出過最終引退concert
endless rain ?

好歌值得一聽再聽

We are X soundtrack咪有

diu post 3 先入。 撚知咩

好歌值得一聽再聽

[/

見到張預覽圖就知又要loop Endless rain

正到停唔到

可唔可以唔好停

一定有，唔使驚

點會冇人講，講到爛嘅嘢

其實你第一句係想講乜

好懷念90年代嘅風格
Ballad得嚟又classical
宜家多咗美國元素

Ballad歌好正
ToshI歌聲多咗份感概描述故事
但少咗以前嘅味道 唔識形容

po 左啦仲問。 聽歌啦

有冇人有Tears原聲instrumental
有Tears 7分鐘版 10分鐘版 10分鐘版(Yoshiki後段讀白)
Tears instrumental (classical version版) (Kawaii Crystal Piano版) (Piano版)

就係冇原聲instrumental

唔知幾多年後姐

hard rock 加重bass 同classical melody 係正

仲有沙聲

1985年 I'll kill 腰

都係X時代既事了

唔好咁傷心 高潮下

其實都係頭三隻碟+art of life 最正
Dahlia 就次一級但其實都ok
復出之後就另一回事了

巴辣歌其實alive算唔算
唔算既我推介1994 live longing
段solo幾正

I sing without you

dahlia 根本1993 94留哂數
同埋條bassline....

J撚表示鍾意小野多啲

巴打有冇聽過eyes of Venus

無

呢首正野黎

睇左上面討論
我覺得AOL可以聽縮短版

月海sgz
X sgz

以前啲錄音唔掂
雖然taiji係好撚勁
但啲bass都唔係話太清楚

同埋taiji真係好撚型

download FLAC
爽死你

耳機同equalizer再自己較下
就會出哂條bassline 嘭嘭聲

filmed by potato
但奇蹟地支bass好清楚

我自己有買碟 雖然係原版

話說yoshiki 好似唔太重視taiji
其實X入面隻隻fit馬
如果大家既牙力平均啲可能可以玩耐啲

成日偷偷地較細支bass

又唔覺喎
heath先有呢d待遇

其實我都係想講佢特別錫hide啫
唔知佢同其他member 關係點
但而家聽得多咗band
覺得如果member 之間牙力平均啲會襟玩啲
亦都多啲嘢聽

TAIJI本自傳同We are X documentary有講過呢方面既野
HIDE係團入面係屬於母親咁既角色
例如YOSHIKI會嫌啲魚多骨發老脾同唔食
HIDE會幫佢挑晒啲骨出黎

TAIJI又寫覺得HIDE係X入面係犧牲左自己好多既想法而去迎合YOSHIKI
HIDE係入團以前自己做團長有自主權
入左X之後就較小
好直接就係HIDE係X J後期，各團員都有個人發展而樂團全員活動漸小既時候
果段時期HIDE係實現左好多自己既野
好似而家上網會搵到既果啲唔同造型既個人照
甚至音樂創作上HIDE都可以盡自己意願去做嘗試

而TAIJI係TOSHI未接近守谷香之前
已經認為YOSHIKI一直以來逼得TOSHI太緊
又清楚TOSHI內心係有一種自卑之類既負面情緒
有覺得終有一日會分開
但我諗佢估唔到TOSHI係就係離開X
但佢果種內心既負面會比邪教利用到而控制左佢

TAIJI自傳話佢係X簽唱片公司既時候
身分係「錄音室樂手」
而唔係「團員」

toshi錄aol嗰陣先真係地獄
打針開聲
監倉式studio

夾得o岩既身份真係唔重要

Yo=公司仆街老細

隊band既故事于迴過做戲

人生如戲

淨係點form到元祖五人已經夠dramatic

唔熟呢方面
但我估簽「樂手」係根本一早預左會踢佢

TAIJI提出退團既唯一條件就係比佢完成三晚既東京巨蛋show

好似係hide穿針引線

Taiji好撚勁

新碟幾時出

唔好信林小花本自傳 真心

Yoshiki係第一代洗腦
日日要ToshI唱死
Hide係第一代ToshI傾訴心聲對象

邪教同守谷香分別只係第二代 只不過呢啲純粹係壞人

對比所有搵到既資訊
唔同既訪問訪談
各人出既書
記錄片等等

按常確推斷
巨蛋係5-7/1/1992

所有地方都係話31/12/1991
YOSHIKI約TAIJI出黎「通知」佢收大信封

咁冇理由都炒左人仲預埋佢演唱會架
所以我覺得係TAIJI提出解約退出「唯一條件」係比佢玩埋三晚係合理既

可能慳返好多錢、將來原三碟同周邊既版稅等等
所以比佢玩埋

而TAIJI合約係「錄音室樂手」係佢自己自傳寫，都可信

當我睇We Are X
睇到林生講擔心洗左腦嘅ToshI唔知會喺演唱會講啲乜野說話
有諗過要刪左佢支咪
我就諗起heath

TOSHI本邪教經歷書有提到
係話YOSHIKI同HIDE商量過呢樣野
同演唱會監制講當TOSHI一講古怪野就即該閂佢咪

有一段mc係
toshi無啦啦失語 之後另轉身背對鏡頭
係hide叫佢加油 佢先振作番

07年remaster過

冇出過

冇記錯係講如果唔走先係
唔好又散播謠言

唔信佢講你都信下taiji自己本嘢點講，根本基本上都match yoshiki講法

okok my bad

邊part先
乜仲有得唔走咩
We are X 入面YOSHIKI講到話TAIJI唔走X就要解散
而TAIJI自傳都寫到佢自己犯眾憎
由團員，唱片公司，各人既經理人
全部都對佢忍無可忍

搞乜搞到咁

上面講到一開波就開「錄音室樂手」合約畀佢，好似一開始就刻薄佢咁
其實係講緊佢出問題先出呢個條件畀佢

TAIJI自己攞嚟衰

林boss同taiji攤過牌
話佢所作所為會令X玩撚完

林生到今日都唔講咩事
真係好錫佢

林生

成日話林生乜乜乜
其實正常諗下，如果只係單純私怨
個理由足唔足以踢走一個人，而其他人包括staff都要同意佢咁做
我相信點獨裁都好難達成

就算自殺單野(姑勿論係咪)
但最起碼證明到佢係好暴躁嘅人，去到死嗰個年紀都仲係好好火
未婚妻本書有講事發經過

佢霸道還霸道
對member 始終係好

我岩唔晒
原來唔係第一份就錄音室樂手

不過你既講法仲撚離譜
屌你老未TAIJI唔走先簽
而家係講緊TAIJI唔走就要散band啊
仲同佢講簽「錄音室樂手」就可以留低咩

在這件事情過後不久，只有我一個人必須簽下跟他們不同的一份合約。我簽下了名為：「錄音室樂手」的合約。我想，這一方面是我一直主張著平等主義的後果，另一方面也是我自身存在的許多問題等等....，所共同導致的結論。

事實上，我確實也是做了一些對X而言，的確會有負面影響的行為。會變成這樣的結果，這也是理所當然的事情。雖然一直到了今天，我都還是不知道到底是誰下定了這個決定，但是我心中唯一所祈求的，就是做下這一個決定的人，不會是YOSHIKI。從這件事之後，我們之間的隔閡就越來越深。而後，當我又提出應該要平均分配版稅收入的話之後，這一切就都成定局了。

其實我一開波都冇肯定咁講，唔係我使鬼講「冇記錯」
但你嗰句就點都擺到明係錯嘅，我好難唔率先糾正你先，免得又開發啲新謠言出嚟

當然，就咁再睇返以上文，我都係睇唔到我個講法有咩錯

而你嗰講法就直頭係抹黑咁濟

即係咁
當講到TAIJI退團/被踢=走呢樣野
諗就一定係諗到01/1992佢走呢件事

你第一個留言係寫「如果唔走先係」
仲講埋「條件」

而我提到兩個source寫TAIJI非走不可（01/1992）你都冇回應
仲講到「佢出問題先開呢個條件」
喂阿哥！你叫我點唔當你係指TAIJI唔想被踢（01/1992）就要「簽錄音室樂手」—呢個條件呢

唔想同你咬文爵字(我最憎)
而家知係點就ok啦

簡言之你一開波係錯，我趕住要更正返你，戴咗頭盔，免責條款
而你肯睇返source，捉到我有錯，又想咬我

如果我係你，唔係為咗咬我先搵返個source
而係一開波已經要confirm一次先出post
一向我回post嘅習慣都會係咁(大部分啦 )，免得生產謠言

同埋唔係自大定乜
我相信X嘅嘢我真係比大部分人都花時間睇得多，亦都知得清楚

唔好又非黑即白話我最撚勁最巴閉乜乜，如果唔會犯錯嗰個應該唔撚係人嚟
所以只可以盡可能還原事實，唔清楚就無謂多講(其實做人處事就應該要咁啦)
每次xjapan post都太多ff式留言，有時真係好睇唔過眼

喂阿哥，我講個客觀事情出黎：
TAIJI簽約簽錄音室樂手。
乜唔係咩

咬你？得鳩閒咬你咩
冇撚「捉到你有錯」啊
係你同我由頭到尾唔係講緊一單野
散播謠言，收皮啦
講到唔撚清唔撚楚咁就話唔想咬文嚼字

我真係服撚咗你，咁多口水
其實我都係畀個建議你下次check清楚先出post啫，你要起鋼我真係幫你唔到

其實如果唔係太過分既野都唔使咬既
講真我都怕俾巴打你開我都收口

不過呢單真係over左

接實啦

大家冷靜啲

怕乜
可能大家都有錯呢，貼個source出嚟講返清楚冇壞㗎
上面佢肯搵source我都欣賞，叫畀大家重溫下，始終細節唔會記得清楚
搞清楚之後就close得topic，再繼續要講已經係無謂嘅咬文爵字

網上罵戰，已經經歷過無數次
唔想再浪費時間loop埋晒無謂嘢，針住某啲字眼/講法梅花間竹咁覆啲兩者以外唔會睇嘅千字文

其實X資料嘢我知得好多，我寧願有人問下我嘢我又盡量覆下post仲好

講真
都係死左既兩位多口水位
同林boss

BTW
想聽bassline既可以J

1991 violence in jealousy tour nigata
and

06011992 所有歌

個個post來來去去都係講嗰啲，其實好悶

想當年呢場嘢好難搵
但有咗youtube之後就乜都公開晒出嚟

第二日全部正野有齊
之後第一日

但第三日先有hd

本身有個強國x fan upload哂
點知copyright kill

我講nigata
1.5,6算易搵，不過1.5嗰場個volume又大又細聲咁
後來jps有人tune返好再up，但都仲係低汁
再後來先同日本人換咗個dvd版返嚟，聲完全冇問題

因為得1.7有official release, 有出bd boxset

成班都傻下傻下

林生成日比toshi撚完之後怕怕醜醜咁笑
7月果時又笑鳩佢成日遲到

原來係咁
nigata真心正
特別stab me in the back pata段爆速jimmy page style solo intro

Niigata

06011992

痴線好撚正

打完紅直落I'll kill 腰
扺你頸椎有事

1987 X 忘了愛 X 5

1996 打你呀 tour 又係Niigata

修音(逼害)前HEATH手BASS都係彭彭聲

Pink spider

雖然不是X JAPAN 忠實FANS
但blue blood呢隻碟真係好好J
the last live又好正

blueblood係正野

Good bye， ever free, rocket dive

tell me my fav

Bacteria

1993 X-JAPAN Returns day 1 30 DEC 1993

呢場都正 係支BASS....

唔係heath既錯

成日都諗
ToshI同Yoshiki既相遇係幾咁奇蹟

大家讀同一中學 咁啱同一班做到好朋友
又發現大家都係超鍾意kiss樂隊
後來決定一齊夾band

就算係2個咁啱鍾情同一隊band既同學
大多都只係普通人 冇乜特別

唔信? 睇下你自己有咩音樂底子或者錄句音聽下自己把聲幾柒?

更巧合既係

一個把聲天生咁高亢有爆炸力有穿透力 根本唔需要咩唱歌技巧既普通人

一個音樂創作天賦咁癲既少爺 小時識鋼琴古典音樂
死老豆變到好暴燥好憤世搞到又識敲擊 好想瘋狂發洩喺音樂上面
於是好想唱Rock
但係把聲非常普通 大聲嗌吓都未必得

2個一拍即合

9up推post

唔係淨係佢兩個
pata hide taiji 都係非常優秀嘅音樂人
先至成就一個傳奇

lam boss 借人唔還同極厚顏(非貶義)先成到事

hide

本身saber tiger 都係因為轉會流言先散
hide本身要去做美容師 好似
因為佢問lam boss一句 (本身因為x太唔守規矩冇性趣join, 雖然已經俾人煩左好耐)
你就唔會問我join唔join X?

成埋事

事實還事實
hide 係自己話唔想撈，林生話你嚟我到試下先啦架喎

好似係喎

又要召喚腸弟

好驚罵戰

hide 點解加入x都會罵戰？
事實只有一個咋喎

清睇番前幾頁
好開心架

但我非常欣賞當時林boss的膽識同毅力
之後就不了

大路就應該係bbjump個講法
啱啱睇返日文wiki, 本身隊嘢係因為轉成員太頻繁，hide心灰所以先解散
之後就係以上講法

btw, saver tiger散咗之後其中兩個成員入咗D'ERLANGER
呢隊算幾出名下，去到而家都仲有活動

同埋順便睇返啲資料
hide加入x嗰排仲係單結他手
佢曾經推薦過yoshiki畀同是saver tiger結他手嘅rem加入x做雙結他手
但佢因為要做牙醫所以拒絕咗

同埋因為隊嘢解散之後hide同rem關係唔錯，一路有聯絡
hide建議佢重新音樂活動，所以saver tiger隊嘢98年曾經活動再開
hide仲提議將saver tiger更名做"横須賀saver tiger"
原本6月hide都會去佢哋個live, 後來...
所以因為hide遺願隊band都持續咗幾年

佢對於x都有膽色毅力既，而家仲好有毅力一定要出碟， 不停延遲成十年都話要出添。

但解散時期extasy簽埋個堆band就真係全部fail..

thanks
我想求證埋

x最初兩個結他手一個係炒電單車冇得再彈
另一個係taiji話要換？

x曾經其實有過好多個結他手
炒車嗰個係其中之一，叫isao，唔係始創成員，佢之後pata先加入

要換嗰個當時叫terry，yoshiki而家叫佢yuji
始創成員嚟，同一間高中
we are x dvd/bd bonus有一大篇幅講返佢
當時係因為taiji帶埋個fd子加入所以yoshiki迫住要踢走佢
後來taiji條撚屌走撚咗之後yoshiki想搵返佢，但因為尊嚴佢冇再加入返
多年後佢去yoshiki LA屋企，話如果當時應承咗而家可能有得住咁大間屋
後來2002年交通意外過埋身
bonus有篇幅講佢我諗係yoshiki都覺得有虧欠於佢
電影入面經典5人之前嘅成員只有提及佢

btw, 86年陣容jun, atsuhi嗰班撚屌yoshiki自傳直頭唱衰佢哋

derlanger唔係幾出名吓
係好出名吓 [banghead

香港冇咩人識嘛
來來去去唔係xjapan就laruku, 最多搭多隊luna sea/glay

個個都有才
但林生唔識用人

再補充 (中文wiki帶定頭盔先)， 但inoran一定係

你睇下以下呢班人名..

許多後來的視覺系樂隊成員也因深受以上樂隊影響踏上了音樂道路，公開表達過對D'ERLANGER的喜愛和憧憬的後輩音樂人有：yukihiro（L'Arc~en~Ciel）、hyde（L'Arc~en~Ciel）、Inoran（LUNA SEA）、櫻井青（cali≠gari）、HISASHI（GLAY）、Die(DIR EN GREY)、Karyu （Angelo）、MIYA（MUCC）、達瑯（MUCC）等（年齡順）。

冇計
咁多年都係咁
x japan 主音河村隆一之類

更正返，搞錯人名好大鑊，一陣又畀人捉住嚟屌就唔好

出咗tribute album

上年林生黎傳媒話x japan主音

x japan嚟咁多次都可以錯

音樂人性格古怪 實屬正常嘅...

撚屌 taiji咁撚勁梗係啦

聽到有條女係個場出面同個frd解釋
「呢場show無人唱架bla bla」

終於知die係受邊個影響

而家少咗好多啦，因為近年佢知名度高咗唔少
想當年港媒仲係會叫佢「林佳樹」

聽電台節目介紹日本舊歌
從來都未試過有X Japan份

其實係咪喺香港知名度不足

Die唔好再繼續搞solo啦
屌撚

電台只係會播大眾口味嘅嘢。

三十幾年前佢係做過主音既

佢把聲好似食泥咁

你想像下vanishing love用佢把斷氣聲唱

BTW 我都鐘意ls rosier

同埋kamijo

你聽佢X嗰時亂嗌就知佢喉嚨聲唔適合唱歌 ，
反而hide都唔識唱歌但有獨特嘅味道。

就好似inoran咁擺明唔識唱但又夾到d歌 (呢幾年嘅inoran唔計，垃圾 )

ls我都鍾意
kamijo 由lareine中後期時代開始聽

而家好高知名啦
we are x出嗰陣電台都聽到有宣傳

kamijo 我係由versailles開始迷
hizaki + teru twin solo 爽到

即係十月你都去

沒時間了
要番工加讀書

但V記都瓶頸咗
堅守呢隻風格玩咗咁多年 開始首首都一樣

V記G記都開始悶

其實我覺得zupiter有驚喜
v記冇classic底硬玩歌德好快燒哂

我都係聽咗三隻album

masquerade the best

taiji 4:45

Gackt時代嘅Malice Mizer
除咗X之外，今時今日都仲聽緊

jupiter 唔得，初期跟咗陣放棄
首首一樣個問題仲嚴重過V記

推

仲有三個俾埋你

鍾情Yoshiki x ToshI多啲

想問下we are x套戲出左碟未？
同埋hide 50週年個套戲有無出過台阪 想睇中文字幕thanks

美版出咗碟，日版就12月13日

上UTAGE

有冇人想睇we are x紀錄片
有資源

X Japan

呢段forever love收藏咗一日Youtube就剷咗
點解有鋼琴唔用 用部電子琴
ToshI好好聽

Yoshiki長髮雜圖
推

Yoshiki 定 pata

pata

兩個結他好frd

佢低音好J

仲有英版，不過都係得封面唔同+鐵盒

hide 50週年套嘢官方冇出過中文字幕
台灣好似曾經話會上映，但後來冇咗件事
不過呢套嘢最近大陸字幕組整咗

正想post，原來咁快手有人貼咗
我覺得呢個ver仲好聽過佢喺xj live唱咁

買啦

咁we are x會唔會有亞洲版/港版for中文字幕架？
Hide個套我上YouTube 見到有幾段有中文字幕仲諗住佢有出過台版
2套都好想睇
利申戲院睇左一次we are x

其實X係日本係咪紅過buck tick, luna sea, laruku好多 定係差唔多

遲下會有台版dvd/bd

主流過buck tick
銷量laruku高好多，最高點嗰陣都紅好多，除咗glay之外都冇得比

講真彩虹個坑真係好難敵得過

兩邊都有聽

X2

laruku

瞳之住人同ibara no namida 爽到

YOSHIKI Mステ
forever love

最尾改咗個編曲

Toshi Made in Heaven solo MV

好鍾意Toshi呢個長髮look

Rolling Stone Magazine評價Endless rain:
It's "November Rain," minus the bullshit

nov rain喎

聽返the last song 真係聽出好深既感情

第一首就聽endless rain
一聽就呆左

睇埋個live mv真係會心up好撚耐

但據說yoshiki最唔鐘意呢隻

Say anything 先係

xjapan唔需要last song呀嘛

係？點解
利申 好鐘意say anything

係咪因為係失戀歌

同埋好似話 呢隻唔係佢想作ge

錄得唔好呀嘛
佢地live基本上好少玩呢隻
等其他巴打補充

但係個riff好正

1991同弦樂團一齊jam個live
呢首正到

1991弦樂團live正到
say anything係失戀歌咩
另外 同工藤靜香分手失戀後唔見Yoshiki作番首歌
就好似替死去嘅父親寫首Tears咁
失戀後剩係決定剪去一把好靚嘅長髮
之後溝鬼妹

the last song睇得出林老闆好唔捨得解散
簡單入耳嘅旋律 loop左11分鐘
唱完最後嘅鋼琴音樂好似唔想停 不停登登登~

我第一次聽就覺得
點解可以咁撚好聽

仲有同場rose of pain

深紅之花

91弦樂 rose of pain
Yoshiki彈嘅Bach's "Fugue in G Minor"
好有古典風格

好似之前已經有溝鬼妹喎

似係因為錄得唔好，最尾畀人拖返日本

唔係佢彈

Yoshiki金色長髮成個女人嘅美男子形象
就似中世紀古堡入面住左一位王子
天真嘅笑容 對古典音樂嘅深情浪漫
弱不禁風易受傷嘅孤獨內心 desert rose
口咬住一枝紅/藍玫瑰

總之好好J

唔係長金毛就係林老闆黎架

唔係都要係

八卦問下，有冇巴打知道林老闆舊個個Studio (依家叫17 Hertz studio)賣o左幾多錢?

剪髮 應該唔係因為失戀
以我所知係因為當時環境影響

當年92年俾個同學導我聽x，原來到而家已經不知不覺25年

我果陣先兩歲

一歲

都唔知邊個ff因為失戀出嚟
明明佢本自傳都係輕描淡寫
同埋一早話佢以前都好多女朋友，你估毒撚失戀呼天喊地咩

其實嗰一期好大部分band都剪咗頭髮，真係環境因素
始終佢哋當時個look其實係80s hair metal嚟，西方睇落都覺老土

btw, 傳longing係寫畀工藤靜香

exactly
除咗tears有對象之外
其他ballad都冇講過話寫比邊個邊個

正解
不過我覺得剪髮另一個原因係toshi佢地都剪左

toshi, yoshiki, hide同埋glay, luna sea, larc en ciel都係差唔多時期剪晒
潮流變咗

各有各好

諗起當年陪佢去信和買X嘅LD，我諗你地好多人連LD係咩樣都未見過

唉sorry我又鳩up了
成日都忍唔住回po

Dessert rose
Why do you live alone

係我鳩up就真

發現巴打係個post講乜都錯

We are X 鍾意就睇下啦
搵得好辛苦

呢個係bdrip?

買咪得

通常鍾意買同網上搵兩樣都做

hide 最好聽啲歌十係zilch個啲

覺得hide唱歌方面評價過高
把聲唔太入咪

Crucify my love if it should be that way

為何Tears提及過咁多tears

Dry your tears with love
用愛拭乾眼淚

流れる涙(なみだ)
流過了眼淚

Sometimes our tears blinded the love
有時候 眼淚蒙蔽了愛

Fills a river of tears through the night
夜裡裝滿了一殼眼淚

但又話
Memory, you never let me cry
回憶中,你未曾使我哭

點解呢
純粹推post

Tell me now,
Where can I go from here?

In the world
In a distance from heaven

Song of love,
Hasn't it ever reached out to
The sky, will it ever be with you?

It's been a while since I saw your smile
Time after time, I felt loneliness

My love is strong, I didn't wanna fail in your eyes
I've lost my heart, I won't run away

Life through your eyes, Did you still look at?

When a life has shadowed the memory?
Still blazing love still be the same?

Some nights i sing in bloody rain
Dry you tears with love, dry your tears with love

告訴我 現在
我還可以去哪裡?

距離這個世界很遠的天堂
愛之歌 曾否傳達到上天 陪伴在你身邊?

自上次看見你的笑容 已經好長一段時間了
一次又一次 我感受到那份孤獨

我的愛要變得堅強 因我不想讓你失望
我曾沮喪 但我不會再逃避

你有否依然看著我的人生 (倒裝句)

當我生活(的忙碌)掩蓋了回憶
還在燃燒的愛能否依舊不變?

某個夜裡我在血雨中高唱
用愛拭乾眼淚 用愛拭乾眼淚

空耳聽咗好耐

咁好心機空耳聽
其實網上好多人空耳聽過，應該呢個版啱啲 ：

Tears (English Version)
Music by YOSHIKI & Lyrics by 白鳥瞳

Tell me love
Where can I go from here
In a world
In a distance from heaven
Song Of love
Has it ever reached out to
The sky Will it ever be with you

It's been a while since I saw your smile
Time after time I thought of our lies
But I loved you so
I didn't want to fail in your eyes
Now cross my heart I won't run away

Life through your eyes
Did you see the flame
When the night has shadowed a memory?
Still blazing love still be the same?
But sometimes I sing in bloody rain
Dry you tears with love, dry your tears with love

Loneliness your silent whisper
Fills a river of tears through the night
Memory you never let me cry
And you, you never said good-bye
Sometimes our tears blinded the love
We lost our dreams along the way
But I never thought you'd trade your
soul to the fates
Never thought you'd leave me alone

Time through the rain has set me free
Sands of time will keep your memory
Love everlasting fades away
Alive within your beatless heart
Dry your tears with love
Dry your tears with love

流れる淚を 時代の風に重ねて
終わらない悲しみを 青い薔薇に變えて
Dry your tears with love
Dry your tears with love
流れる淚を 時代の風に重ねて
終わらない貴方の 吐息を感じて
Dry your tears with love
Dry your tears with love
Dry your tears with love
Dry your tears with love

Yoshiki點解咁多年都唔出
Tears(instrumental)同Tears(English ver)

仲有好多嘢冇出

We are X!

林老板次次都話差少少

99% finished

呢啲就另一個話題啦
而家講緊嗰啲係佢根本錄好咗但未出
rusty nail, kurenai, silent jealousy, tears呢啲都有英文studio ver, 錄好咗但未出
仲有without you英文版，iv日文版，呢啲就直程live都未唱過

再拖落去 隨時變遺作
重組咗都成十年 點解出歌節奏反而咁慢
Tears (english ver)一早錄咗音 段演唱會片都7年前嘅事宜家都仲未出
打唔到drum都可以出多啲unfinished呢類鋼琴為主嘅ballad 個feel仲正啦

如果我係林生
解散期間我會作定一大堆歌等Toshi有日番嚟就叫佢唱
就好似without you咁

拖完又拖

紅既舊版 eng.ver 真係聽到一舊舊
我諗係想佢重新錄返哂d eng.ver

詞都改晒，除咗個intro
日文chorus保留返

無追post,聽講we are x出左碟
請問聲香港版出左未,想買返隻

冇港版。最平買美版，都係百幾蚊

我想睇佢中文字幕 有無邊個版有

等台版，但未出
唔知佢係咪想等埋日版啲bonus出咗先再跟

明明同香港咁fd 出埋港版啦

香港單代理冇買埋個發售權(好似係)

X Japan將出席第68回NHK紅白歌合戰

WE ARE X出咗港版DVD

係呀屌
CD warehouse 有得賣

吓 只係DVD咋
2017年啦喎

將就下啦
你都唔想好似隻新專輯咁..

我要WE ARE X Blu-ray 1080p港版啊

聽講有人問咗發行商話唔出bd
不過講真買港版都係叫做支持下業界啫
本身美版/英版/韓版，嚟緊隻日版都大把選擇，而且又有bd
港版個封面仲要鳩到有行中文字

竟然林老闆上到去打唔打到鼓

可能剩係彈琴，不過佢twitter賣關子

已買 109$入手

我都買左

係咪唔會再開show

抖返兩三年先啦

Art of life 全首live已經冇可能

等多幾年 林生年紀都唔輕

估唔到hk live係最後一次全首(分開玩)

等幾耐都得 最緊要會再開

sad

spotify x 有首叫envelop 既latest release ....

係咪暈咗嗰次

hk

暈係3days第一日

聽完 應該唔係嘅歌?

順便完場唔洗超時兼比d觀眾趕終電

有冇人鐘意X時代多過X Japan?
X Japan 出過好多好好聽又舒服既情歌, 但係個人比較鐘意X時代metal既歌

因為Taiji被林老闆炒咗
我最鍾意Alive

Endless Rain當時好似仲係叫X
咁一定係Endless Rain

X japan 同 luna sea 都上紅白

更正

SUGIZO成功爭取雙重曝光機會

邊度有得睇

都未做

我！
X既時期速度感，具攻擊性
XJapan古典樂出d ， 林生拿手好戲

我諗x japan時代既音樂係世界幾乎獨一無二，但我真係好鐘意X,轉左風格我覺得好可惜
有冇人知其實同taiji既離開有冇關係？

專輯
X 最初

I'll Kill You (June 1985) [I'll kill you初版]

Orgasm (April 10, 1986) [Orgasm初版, X初版]

X 時期

Vanishing Vision (April 14, 1988) [I'll kill you再版, Kurenai初版, Unfinished初版]

Blue Blood (April 21, 1989) [Weekend初版, X再版, Kurenai再版, Orgasm再版]

Jealousy (July 1, 1991)

X Japan 時期

Art of life (August 25, 1993)

Dahlia (November 4, 1996) [Forever Love (Acoustic version), Tears 10min version ]

另外

Weekend (single version)

精選

Ballad Collection (December 19, 1997) (Tears 7min version)

Alive真係好撚正

X出名暴力/速度金屬 X Japan出名ballad songs
反而我覺得jealousy呢隻碟最與眾不同

聽完好似去咗轉地獄咁

邊度可以買番哂佢地既album
剩係錄音室個d就得 精選或者live無咁緊要

Toshi

佢把聲同佢melody

林生又係香港

【喧譁本地】Feel Of All主音安仔日前拍攝婚照巧遇 X Japan Yoshiki，他隨即從車尾箱拿出自己的結他向Yoshiki索取簽名，並拍攝留念，安仔指：「我拎住支結他都緊張到手震，因為太驚喜啦。」簽名結他有如一份婚前禮物吧！

(Y) 喧譁作樂 #XJAPAN #YOSHIKI

見到有Toshi

放緊佢地d album

咁都遇到

FNS 第二夜

toshi(XJAPAN)×鬼龍院翔 - Say Anything

Toshi - Crystal Memories

2017 FNS歌謡祭 第2夜

198:45 - 201:24 (-202:19)
Toshi - Crystal Memories

204:49 - 208:11 (-209:02)
Toshi ×鬼龍院翔 - Say Anything

好正，Toshl係咪睇咗之前鬼龍院個V系特輯cos自己
今次上FNS又叫佢cos多次自己一齊唱

使乜v系特輯，成個vjs已經cos緊

say anything

Say Anything Toshl × 鬼龍院翔 FNS歌謡祭第2夜 - YouTube

高汁版

黎緊會去東京 除左Lemoned shop仲邊到有x/hide周邊野賣
有無人買過有隻hide咭 一包包抽既 一包幾張有一張會係閃 起碼10年前個陣好似都成50-60蚊一包 好想搵返

準備睇X Japan
Music Station live

又一個傳一個

silent night會係齋彈？

真係
btw, silent night對上一次玩冇記錯已經係95年聖誕

原來有咁耐歷史

唔少歌都好耐冇玩了

趁住年尾又要煲下六隻Blu ray演唱會碟

留名
聽左兩年幾

點解冇一次年尾係唱
Endless rain

最愛呢首 狂loop 超超鍾意

當時都係係咁依彈
唔似今次有埋string arrangement

呢首剩係當年出single上ms唱過
之後炒冷飯都冇揀呢首嚟唱，應該因為太長，佢又唔想cut到冇咗個大合唱位

今年紅白就係玩endless rain
呢首好少喺tv show出現，咁都畀你講中咗

（35）白：Ｘ ＪＡＰＡＮ（８）「ＥＮＤＬＥＳＳ ＲＡＩＮ ２０１７紅白スペシャル」

好感動好感動好感動好感動好感動好感動好感動

如果有得loop10分鐘就好

近排係咁聽Alive,呢首歌好被低估，好少人會提到

漏左講，最尾果一分鐘好正

DEAR OF ALIVE NO PLACE TO RUN

Or

日日都聽 Taiji d bassline正到

不嬲都鍾意alive

SUGIZO 兩邊走
LUNA SEA 彈完ROSIER 之後X JAPAN
好忙

[size=1]MUSIC STATION D樂器聲都係播出嚟嘅啫[/size=2]

[OT]LUNA SEA下年又搞LUNATIC FEST.，唔知有邊個份[/OT]

期待紅白Endless Rain無限loop
今次有順序

17 35

上面唔係都出咗順序啦咩

【紅白リハ】YOSHIKI、ドラム解禁に含み NHKスタッフに逆質問「どうですか？」 | オリコンミュージックストア

會有endless rain以外嘅歌？
instagram貼咗打鼓，可能係endless rain+la venus？

林佳樹又打番鼓

請問佢地紅白大慨幾點出場 ? 冇睇開

唉 老老實實
為左條林總條命仔真係想佢停

已經唔係年紀問題

玩命咩

有晒順序自己預時間啦 後半中段
一係裝紅白app

90s頭個時X個場氣場真係

blueblood 之後直落miscast

68回日本紅白直播

呢個算係最少延遲 宜家完左 E-girls 第4

X Japan 第35

第68回紅白

X Japan - Endless Rain 第35隊出場
宜家係30之後 31之前 大合唱

彈琴

後面係Toshi

第68回紅白

X Japan - Endless Rain 第35隊出場
宜家係33 椎名林檎

到了 快啲睇

I walking in the rain

竟然紅

高潮啦

偷鼓打

諗住係咁loop Endless Rain
估唔到得唔夠半首
另外半首唱紅
不過林佳樹打番鼓 好鬼玩命

咪就係
又俾條友成功偷玩

有大合唱已經好屈機
少少估唔到

大合唱左幾秒

其實今日係last live 20年

睇niconico countdown

唔知點解，佢哋一向唔多理啲乜乜週年

有得復活繼續玩就好
佢哋咁多風風雨雨
真心唔駛理咩週年

but
last live20週年
望到字都感觸

即係仲有5個月 就係......20周年

完全未見過有啲乜嘢周年live，類似30/35th live之類
係記得出過郵票/酒之類

hide memorial super live好故意咁避開咗5.2，可能係有xjapan live

林生可能好介懷

彈緊alive

又唔使過分猜測，我覺得唔多關事咁

scarlet love song

toshl加入

邊度

niconico
而家toshl channel限定中，應該冇咩人睇到

oh fcuk

miss jor,有無地方重溫

食緊嘢

唱緊longing

冇得睇

好聽

la venus

用假音唱又幾好聽

得你自私j緊

blue blood

pink spider

pata結他加入

rose of pain

heath sugizo加入
好似係forever love？

without you

正式唱forever love

完了

邊度播架 係咪要比錢睇架

niconico，前面倒數應該免費
中後段開始收費咁

blueblood竟然仲推到？

彈咗一段仔啫，唱都冇唱

林生有冇打drum定係齋係toshi唱

仆你個街 幾時出新碟

呢首歌算係真正推我入坑既其中一首

niconico直播唔會打鼓啦，全琴

林生前排忙住宣傳we are x
誓要紅遍全球 實現夢想
係20年無出新專嘅情況下

踏入2018年，希望佢唔好走數

#XJAPAN @ #Coachella 2018
Sat Apr 14 / Sat Apr 21

SOURCE XJAPAN FB

有無巴打知而家台場係咪布置做好多hide既野？

X Japan個名好細

想問下 We are X: Original Motion picture soundtrack這隻碟

A piano string in es dur 有冇出過完整版, 首歌得分幾鐘

謝謝

呢首就係完整版
from jealousy

Thanks

I'd love to be on TV again after finishing recording the X Japan 's album!
笑！
TV 楽しかったですよ。
#ダウンタウン さんと #マツコ さんの放送がまだあるけど、
レコーディングが終わったらまたTV出てみたいですね。

仲錄緊.....

Endless recording

99%

無限接近100%

yoshiki :
好出奇咩？？？？？

仲未計mixing同mastering
年尾都唔知出唔出到

recording我覺佢指緊呢啲
佢之前話完成晒錄音咁

係，唔似之前lollapalooza
難得佢哋又接受咁嘅待遇安排
我覺得以前好多fest請過佢哋因為咁樣推咗

呢個係festival? 有冇人可以估計下會玩幾長左右

係
佢哋個名咁細應該唔會長

係,USUALLYAROUND1-1.5 HR

而家咁睇法隻碟睇嚟5.2會出到？

Yoshiki 1月3日 fb
I'd love to be on TV again after finishing recording the X Japan 's album!

Yoshiki 1月4日 fb
YES, I’ll be on this TV show Jan 9th! 人気ロックバンド・#XJAPAN の リーダー、#YOSHIKI さんが1月9日放送のTBS系「#マツコの知らない世界 SP」（後8：57～10：54）にゲスト出演することが分かりました。 Yoshiki がマツコと初共演！ 生い立ちなど赤裸々に…
(マツコの知らない世界｜TBSテレビ
2018年1月9日(火)20時57分)

Album呢???

there's nothing I can do~~~~

以為有巴打會接guitar solo

longing

應該係錄影
見到有預告好耐

市面上仲有無yoshiki本自傳買呢

冇晒好耐
toshl之前好似就大平賣

想買作收藏定係想睇內容??

如果只要內容網上我諗應該都有？

we are x 豬豬出左字幕,

終於知道Blu-ray講咩

鳳凰版都好耐啦喎
加上dvd都有港版啦

如果係dvdrip不如買碟啦，又唔係貴

登登登 登登登登登登登
登登登登~登登 登登登登~登登

2者皆是
內容應該大概係呢D??

我剩係得疑似(Yoshiki/佳樹)書的內容 但未知真假
希望有書的人可以幫手核對下大概內容真假 開頭係咁

利申:唔識
X Japan友團(好似係)
Babymetal的結他手藤岡幹大R.I.P咗

Thx for share 樓上的文章

你想要就比你啦 txt檔嚟
我係想知內容係咪真係本Yoshiki自傳的內容

之前睇post講過話we are x入面
bluray 多左其他野
係咪港版dvd 無架

係

日版就係
其他版應該一樣

hide出事個序章真係睇咁多次都心up

林生又黎香港做愛

林生香港包養咗個俄妹

祝佢幸福啦

條頸好返D就開始做劇烈運動

應該之前啦
佢而家喺LA先post返出嚟

冇得打咁多鼓
咪打第d野

有鬼妹玩
仲駛打咩

第二種鼓

有冇人有呢幾日yoshiki上過嘅節目嘅中字版 例如grackt果個丶松子果個

bilibili有片但冇中字版

比YOSHIKI更清楚YOSHIKI的女粉絲 - Japhub － 日本集合

個女fans好癲
洗咁多錢做乜

x FANS 留個名先

可能old news左
The 10 best X Japan songs, as chosen by Yoshiki
Kiss The Sky
Angel
La Venus
Silent Jealousy
Endless Rain
Born To Be Free
Art Of Life
Drain
Jade
Kurenai

你地點睇

btw 個list應該冇排名

X飯(個人)表示1992年之前既正好多

Dahlia呢btw

Voiceless screaming 呢d係咪無得再演出番

我都覺得X年代正好多.........

上年acoustic玩咗
木結版就應該冇㗎啦，人都唔喺度
可能10年嗰次有諗過玩，不過yoshiki話taiji當時狀態唔多好

初初聽就會咁諗嘅，聽耐咗其實會鍾意中後期多啲
我諗要睇你有冇跟埋作者個諗法/口味一齊變啦

不過呢條list其實偏向揀新碟嘅歌
kiss the sky, angel嚴格嚟講都未有得聽
比較出奇只係揀咗drain

竟然冇Tears

呢個best 10作架咋下話？
drain? u kidding me?

其實小弟覺得93-97

都有好多正ballad既

但元五人嗰幾隻album都係屌打

9397的確係ballad取勝 (有幾多rock歌啫，送首dahlia比你囉)

要聽rock你只能夠聽返頭3隻 vv, bb, jealousy 。 不過其實呢3隻，個整體感覺都係唔統一，越後期越明顯。 好似jealousy, es dur / silent jealousy / say Anything 係好似完全同其他歌唔夾咁。反而vv個整體感仲完整d。

冇感覺佢地d野統一過

咁都要出一隻半隻試吓反應
jealousy的Desperate Angel, Voiceless Screaming又真係同原本風格好唔夾

不嬲打哂交

係呀講緊你兩位 打鼓既同bass佬

本身都係分開做創作，再由yoshiki bam啲歌
我覺得jealousy咁多歌冇bam到係因為yoshiki瞓咗排醫院
加上sony要上市趕出做咗妥協

其實可以聽下隻indie of x(非官方)
呢隻就係jealousy時期嘅demo
入面唔係yoshiki作嘅歌鼓嘅demo直頭唔係由佢打

咪傳係因財失義

版稅都係問題

唔關事唔

唔關事啦

just 9up sor

btw 其實林總
有心重製番91年新潟live同92年1月5同1月6

真係多多都俾

應該要sony出
但唔知佢哋係哋有協議之類定乜，唔知點解sony咁耐都仲未出嚟cap水
咁耐以嚟剩係得個complete II有出過sony時代未出過嘅嘢（隻bonus dvd )

不過佢哋而家都簽返sony legacy, 關係應該唔差

老老實實真係出92 live完全版好過啦，
當紀念taiji也好cap水也好。

之後就出返復活3 days啦唔該，十年啦。

其實dahlia統一㗎。
佢堆rock歌係近似style，類似industrial rock 元素 (dahlia scars drain wriggle )。dahlia係我完整一隻碟聽晒聽得最多嘅個隻碟。

jealousy , blue blood 中間個堆今時今日我都skip 。

我上面講錯咗，應該係visual shock box先啱
complete II個bonus係x japan+indie時代內容

純音樂嗰堆

xclamation j 死人

個個心目中一定唔同
唔同時間，大家心中個list都會變
我自己
Silent Jealousy
Vanishing Love
Sadistic Desire
Weekend
Dahlia
Rose of Pain
Art of Life
Voiceless Screaming
Tears
The Last Song

我自己
Endless rain永久置頂 呢首唔計一首
因為自己日loop夜loop呢首 loop到痴晒線
其他未諗到點排

Tears, Weekend(single ver), Silent Jealousy, Unfinished, Alive, Blue Blood, Forever Love, Longing, Scarlet Love song, Without you(Live)

Orgasm當半首
雖然好鍾意Toshi高音鳩叫 但唔知點解多數揀咗ballads
同埋覺得重組後的ballads太過曲高

我自己
BU畢
SD
standing sex
scars
Dahlia
紅
rose of pain
miscast
celebration
weekend

近日先發覺1994.12.30白い夜演唱會
Hide solo用大聲公唱嘅原來就係Celebration
呢個version幾特別

1993.12.30 演唱會 disc3真係正到

好想睇佢地玩返x時期嘅快歌
而家好多時都係見佢玩新歌
Sd
SMITB
Standing sex
但林生玩返以前個堆係咪會死

前後兩首都大機會啲
由其standing sex隻soundtrack有

成日話tour到底幾時黎香港
佢地上次黎個陣仲係窮苦中學生買唔起飛
有生之年好想睇一次live

我都想

好想一齊x jump

Me too
最近瘋狂煲佢地啲舊blu-ray concert
全場X jump真係聽到好鬼刺激
如果當時在場就好

啱啱聽WORLD TOUR 2017 WE ARE X Acoustic Special
聽到Silent Jealousy(acoustic ver)好想喊
感覺就好似Toshi用緊餘生去為咗贖罪而唱歌咁

離隊之後 成隊解散
Hide喺last live 5個月後意外死去
n年後又出現前成員Taiji逝世

Toshi自己又被女人呃錢呃感情同搵人邪教洗腦同埋毒打虐待自己咗咁多年
身心都一定好多後遺症痛症同極度憂鬱 但冇同大家講

好似種種不幸都覺得完全關自己on9信邪教的事咁
所以唯有繼續用餘生贖罪 同時亦係一種對自己的懲罰

另外Yoshiki又周身病痛做手術

倖存的人都係 傷ついた体
人已逝去 已經再無法 Take me back to the memory, to the dream
Stay in yesterday時を止めて 亦都係無可能的事

可能祇係我諗多咗

我都覺
唉但當局者迷...無得怨
唔知佢有幾內疚

2018 年

出碟未

give u money give me cd!

Yoshiki又走數

用餘生去內疚真係好痛苦
I'm making the wall inside my heart
I don't wanna let my emotions get out

Toshi其實都有好多正的solo作品

hide的What's up mr. Jones?
改篇自X Japan的Drain

hide版的Celebration

睇we are x果到
Toshi完左演唱會之後好似想自己一個咁
唔想再同外界接觸咁
其實
比人呃左十幾年 重要係自己老婆
原來由頭到尾都冇愛過佢
由一開始既接近 已經有目的性
心中最相信既野（邪教） 一夜瓦解
原來又係假
最自豪既聲線 亦都因為邪教 受傷左好撚多
復出後成個多弗朗明哥咁 長期戴眼超
或者 係怕同人有眼神接觸
以上純個人FF

聽完呢條片分析漫畫港女派帽
Toshi婚姻關係入面的角色出晒嚟
Toshi

所有樂器都可以用唔同人replace
只有Vocal唔得
Toshi 愈老就愈上唔倒高音
好sad

你聽下toshl solo玩x嘅歌嘅band, 就會覺得樂器其實都好難做到一樣 (當然都可以話專登唔cover到一樣)

正解

咁我地中意x，緊係覺得其他band比下去
當然，實力嚟講，尤其林生，係無撚敵
不過我始終覺得band嘅vocal係signature
尤其係toshi咁嘅聲，當今世上可能真係冇可取替
樂器cover唔同，可能係實力唔夠，可能係特登，但要跟足，理論上都係可以，尤其唔係acoustic樂器
一隊band結他手換人，一定冇vocal 換人咁傷，
人聲作為樂器就係咁獨特

所以聽到佢唱紅都係夾硬嚟，真係好傷心，真係一個時代嘅絕響

唔係想駁你呀巴打，我聽alive, art of life, 紅,都傷感到流眼淚 tears都係

冇了冇了，我一世都冇聽過live

rock band嘅vocal係絕對首位最重要
vocal把聲唔夠響亮唔夠高亢唔夠穿透力
好易被樂器蓋過 街外人聽起來只會覺得隊band好唔掂

所以點解toshi走咗 成隊要即刻宣佈解散

Yoshiki歌詞反覆引用 求其打住少少 得閒再算
歌詞中字裡行間睇到好獨特的一個套路主題 一堆反覆使用的字句字詞
一堆重覆繫繞住Yoshiki心中的意境 用過的某啲字詞又會develop成一首新歌的名
好似一棵"樹" 有一個中心主題 不停延伸枝節 又會為某啲枝節再結成新的果實

例如
Forever Love
- 時代の風が強すぎて 時代的風太強
Tears
- 流れる淚を 時代の風に重ねて 時代的風之中反覆流淚

Art of Life
- Desert Rose Why do you live alone
Endless Rain
- I'm a rose blooming in the desert

Silent Jealousy
- Can't live without you
Endless Rain
- I can't find my way without you
另外又有一首作品 Without you

Endless rain
- Endless rain, fall on my heart
Say Anything
- 終わらない雨に濡れる 在無盡的雨中淋濕
The Last Song
- 終わらない雨 抱きしめた 抱擁著無盡的雨
- In endless rain I've been walking

意境方面
Yoshiki心中的一大重要浪漫意境就係 無盡雨
一個人心裡經歷多少悲痛創傷 心情好沮喪 天正好落住一場永無止盡的滂沱大雨
於是"大"字型咁瞓喺路中心 好想張開眼望住個天 由得個天用一堆又一堆雨水打入自己內心深傷處 腦海此時一片空白 由得雨水不停打在自己的心 將心內傷痛沖走

另外一個
應該係自戀自己係一個西方中世紀時代城堡內的一位孤獨藍血貴族?王子? 都好似係
口擔住一朵玫瑰 多數可能係紅色 少數可能為藍色
一把金色捲曲長髮 一臉雌雄莫辨的蒼白濃妝 好靚仔同時又係好有眼神的女人
身穿長袍 好激動好忘我好浪漫咁彈住鋼琴
表達內心深處充滿住的孤獨寂寞妒忌悲傷痛苦

最後一個
私人飛機上包養住的一堆冇乜波路的鬼妹俄妹
享受世界 繼續無限延遲新碟

重有個 “ blue “ 字
老是常出現

廢事引用太長
Toshi solo 最正應該係 made in heaven

hide 段solo

當年我都係中學雞 黎香港果時做m記pt賺錢睇
仲係m記識到鍾意x 既fd,真係緣份黎
宜家有錢去日本睇好過

其實 sugizo 加入左後已經好似第二隊 band 咁
雖然都會彈返 hide D 野
但一做新歌結他 part 就完全另一種風格

當年香港兩場都有睇
希望再黎拉

我覺得由X轉到X Japan已經係另一隊band，十年後重組又係另一隊

X 速度刺激快歌
X Japan 抒情慢歌
X Japan重組 作品較多係孤芳自賞曲高和寡 但都ok好聽

yoshiki想喺x japan做violet uk嘅風格
其實white poem I已經係

聽耐都發覺啲歌有啲字成日重複 會諗起其他歌
All I see is blue in my heart

blue既可以解作憂鬱 又可以係blue blood 又可以係金髮Yoshiki口擔住的藍玫瑰
所以個blue字好常用

好慘呀

佢地第一場香港開場我真係感動都差d 流馬尿

所有歌都一齊唱，一齊fing 頭，一齊跳

但我捻而家佢地再黎個感覺應該有d 唔同了

唔算曲高啦有D我幾鍾意
Jade 真心正

2011年嗰次都爭好遠其實

呢個cover可以聽得清楚啲Tears英文版唱緊乜

呢個electric violin cover Endless rain幾好J

#XJAPAN 10th Anniversary of Reunion - PREMIUM GIGS in Tokyo CONFIRMED!
#ZeppDivercity April 10 & 11!

林生又再打鼓

每日番工都要用X的Blue Blood專輯轟醒自己
番工放工都狂聽Endless Rain

想死

Endless rain真係好襟聽 聽極唔厭
耐無聽之後聽返 種感覺又好特別

呢首歌真係痴線
聽咗成1年半都仲係keep住上癮不停聽不停loop

發現咁多Endless Rain的live係得Last live的I can't find my way without youuuuuuuu
you字的高音係拉得長 其他live都係高音唱一下就停
一時係觀眾稚嫩的聲音唱副歌 一時係Toshi清脆的高音唱副歌
個feel超超超正

Blue Blood 隻專輯 X -> Endless Rain -> Kurenai -> Orgasm
每朝番工搭車都聽到好high 眼瞓都變冇咁攰

或者播X Japan Returns 1993.12.30 Disc 3
Tears -> Kurenai -> X -> Endless Rain
又係聽到好high

另外 呢段youtube kurenai

完咗後5:49個feel好正

近排迷上左xjapan
初頭聽下佢地d歌
後尾先發現佢地既故事咁精彩

我聽親xclamation 泰哥段slapping bass就會好醒神

精彩 但同時好不幸....

vanishing Love

有無會去睇嚟緊ge 復活の夜Live viewing吖?

想睇

現場直播今日賣飛

即係坐喺戲院睇戲??

票價4800円 = 360港幣
即係全部人坐喺戲院全場喺度睇轉播 然後一齊呼喚 Endless rain, fall on my heart, 心の傷に, Let me forget all of the hate, all of the sadness??

有冇人買左飛???會唔會有CONFIRMATION?
我想買太古MCL..見信用卡過左數..但睇返購票記錄又唔見有

有無人要奧海城飛？我hold起左k01,k02

打電話去又冇人聽

仲有？

無啦
本身買左B09, B10
之後有靚位出返黎，想放返呢兩張，啱唔啱？

280？

每張有$10網上手續費，$290@
Total $580
如果你就我交收地點我唔收你手續費

你第一次睇直播？

原來票價280
未睇過

留tg再講

有冇人放一張

人呢？

以今日個銷情，其實會加場嘅機會都唔細，始終都得一個院(每間)
我近年買過咁多次好少見the sky爆得咁快
之前嗰啲是易買好多

我上hkmovie淨係搵到康怡有
你地係邊到睇到？

啱啱行開左

奧海城已經賣哂
要睇就揀康怡啦

你add住我tg先，有野忙緊
可能要晏d先覆到你

咁神奇mcl竟然唔爆，過往經驗一般係mcl爆先
可能今次唔係德福嘅關係

不過mcl個鳩app我12點鐘嗰陣入係乜飛都買唔到(包括其他戲)
而家先ok返

Facebook page d人都叫佢加開德福
唔知點解就係唔開
新界人唔想過海焗住買奧海城

奧海城買一張得唔得

full左啦....

有冇巴打有奧海城飛放, 想要... 一張又好, 兩張都好

如果有巴打知邊到有加場 麻煩講聲
好想睇

咩場都搵唔到 係咪已經full哂

留意mcl/嘉禾facebook
如果多人要求加場應該會加

得一首唔係自己

自己柒左記錯左售票時間
好灰
我真係好on9

等WOWOW

其實有wowow, 唔去睇都唔係咩損失

大家覺得4月11號場show會幾長左右？會唔會成3個鐘

3個鐘唔奇，佢哋啲show一向都長
但其實都係拖住嚟做，真正歌嘅部分唔係咁多

想聽dahlia...呢首唔算好高音，toshi應該仲唱到

屌。。。

唔知條頸而家打鼓可以頂到幾多首歌

唔知係咪09大錯之後有陰影

復出之後其實都已經勁偷位
再減真係唔掂

買飛時話4個鐘嘛

We are X

林總轉玩classic我都可以

少d廢話二個鐘好喇
次次都拖長黎做
睇完返出去宵夜都冇

冇飛 屌

有加場喎，聽日先賣

即係睇重播？

都係live
係mcl德福

mcl個網死左

我load到喎

click呢條link入

有冇人德福
我去到俾錢佢彈返出黎
之後就再入唔返 e 家sold out 左
有冇人有飛放

最新情況

要幾多張？

1 張咋
想買後排

人在旅行， 可以即時payme 俾返錢你

加場都仲咁好賣

香港都幾多fans

多極都有個譜，啲院線始終都唔敢太冒險
因為之前VJS嗰啲試過開一個場都唔太滿
今次the sky極速爆都算係幾出奇

代朋友放兩張X JAPAN飛
MCL德福F行2連位
原價放

考試冇得睇

掂唔掂㗎

仲有4日

冇飛

有加場 啱買左,趁仲有位快d買

有冇link

應該一早都冇曬

4院嗰場

如果當初買到就好
睇怕公司都請唔切假

個日唔得閒 睇唔到

唔知到時啲人會唔會
對住個螢幕呼喚endless rain/kiss the sky wow wow wow/仲有X jump

好似好白痴咁

等睇打一場之後
又訓幾個月

實會，坐第一行仲有喺東京嘅感覺

上年睇成場企晒

岩岩收左張飛

又請到假，好開心

我都想睇

我都係
好開心

日日番工都係聽呢隻碟鳩醒個人1993.12.30 Returns CD3

而家先批假 都無哂飛啦

MCL 4院都仲叫做有位

巴打我出讓MCL 3院後排中間飛
你要唔要？

德福？1定2張啊有？

我睇過都無了

睇錯，原來仲有幾個位

2張啊，250一張賣俾你

Deal! 留tg?

暫時list

695整理番号7742018/04/10(火) 21:12:34.53IDVxTZl/J0>>696>>705
違ったらごめん

01 JADE
02 Rusty Nail
03 Kiss the Sky
04 I.V. （ゲスト ウェス）
PATA Solo
05 DRAIN
SUGIZO Violin Solo ラブレプリカ
06 Beneath the Skin
07 Forever Love
08 紅

guitar support會用miya？

804整理番号7742018/04/10(火) 21:59:16.15IDVxTZl/J0>>810>>815
間違ってたらごめん。後半のゲストがよく分からない

JADE
Rusty Nail
Kiss the Sky
I.V. （ゲスト ウェス）
PATA Solo
DRAIN
SUGIZO Violin Solo ラブレプリカ
Beneath the Skin
Forever Love
AOL piano Solo
紅 半音下げ（ゲスト MUCCミヤ）
World Anthem
ENDLESS RAIN（ゲスト？）
BORN TO BE FREE（ゲスト リチャード）
X（ゲスト？）

鼓有新model，似係入面裝咗led燈，同部新琴一樣

佢條頸冇事了

訪問聲稱轉打法，但睇落去唔多大分別咁

又冇新曲

咁嘅set list 真係好令人失望

其實都係

祝兄弟
演出成功

終於都到今日

望聽日轉小小，想有HERO

想有Tears

AOL piano solo不如轉打鼓啦

唔會啦
佢而家興用classical啲嘢嚟偷位當一首歌
首kiss the sky都係piano+vocal一段仔就當一首

睇個RUNDOWN.... 8點可能已經完場

尋日遲咗一個鐘左右開始(本身日本時間19:00)
你睇佢條setlist係日本時間22:00 post，即係兩小時內完咗
因為佢今次係美國festival熱身live, 都預咗會短同冇新嘢啦

X Japan Guitarist Sugizo Fears Missing Coachella Over Visa Issue

I still can’t play the drums perfectly, these past few days I’ve been more worried than I expected about how far I can really push myself. Since I absolutely can’t move my neck to feel the rhythm like I used to, it’s like playing a completely different instrument.”

德福4院都有廿張吉櫈

日本vip啱啱先放入場

分分鐘搞到七點先開

尋日都係
係冇諗過佢有戲院/電視直播都咁遲

考慮緊出去買爆谷

出啦！

有冇人喺the sky

‘Move my neck to feel the rhythm like i used to’ 佢條頸咪咁出事囉

We are X!!!

正

冇人x jump

大合唱果陣 跟住唱endless rain

去到encore真係眼濕濕

the sky好多人企

The sky 最後終於由睇片變睇live

點講好呢 如果所有歌都係90's ballads就好
重組後嘅歌始終差好遠
Encore部份先至正
紅同X都降咗半key唱 最後X再唱時先係原key

始終主題係復活10週年紀念
都預佢會多近年嘅歌

降半key麻麻地 冇咁high

the sky跳到好爽

德福3院好靜。。。

自high 自跳嘛

同意
你個名 zard

彈紅果個嘉賓叫咩名？

mucc miya

屌，跳到差d 跳km上張凳果度

同埋瘋狂大叫Yoshiki

The sky場有個人頂帽條羽毛好撚長

康怡唔比人企起身 你地個邊比唔比

最後X全場起晒

德福冇

連我再內目測得3.4個有x jump

坐係我過幾個位

德福後排有跳
你HALL中間?

F

開始啦

toshi今日狀態上佳

Agger
但音響

咁大個show但個音響咁廢

做野是是但但

真係好差

我記得睇過之前唔知邊度嘅外國show yoshiki都係咁屌d工作人員

係，d音響廢到無輪 d結他d聲拎哂嘢
林生講嘢又聽唔到

其實係咪對佢地先係咁
美國band冇事

記錄片黎

不過唱jade果時mama
Rusty nail 番曬黎

其實最柒係香港 ,show 都開唔成
D staff 係咪臨尾趕收工

紅之前果d miss左 除左jade同rusty nail仲有咩歌?

未熱好身

仲有Endless rain果陣個回音唔知想點

一大聲就有回音

Iv kiss the sky endless rain

我係到認係咪特登
而家回顧緊
頂 紅第一句冇聲 唔知係mic事定toshi入慢左

有冇發覺個琴低音好怪？

成場啲音響都好奇怪
Sugizo支結他又冇聲

成場都甩甩漏漏

hide taiji 出得兩秒

都預咗佢係咁，但會唔會少咗啲
仲離譜過當年aol hide

Taiji都好過hide

話咩有surprise，真係成場都唔知佢surprise咗去邊
唔係話有special guest咁咩，我預你起碼有manson嗰個級數先咁講
觀眾反應又麻麻咁，希望下星期好啲啦

X只能夠一見鍾情，觀眾唔受無計

但而家啲演出水準每況越下得好勁，想人一見鍾情都難
只期望係聽咗好耐嘅死忠先聽得出，第一次接觸分唔到啦

一見鍾情
佢係我第一隊真係一聽就鍾意

其實好過岩岩復出果時 如果講toshi

咁耐講嚟冇意思啦，唱法都完全唔同晒
佢最後回勇應該得2015 japan tour
16 vjs開始已經有糞假音同上唔到咁

但佢今日除左jade 同x之外 其他冇問題 唱得好好
同埋佢中間咁多年冇唱x d歌
其實x d歌都幾難唱

同意，今日可以表演到咁，其實都收貨
話哂今日無得出cheat隊咪出去
toshi去到x先走走地其實好好

其實Toshl 又唔係唱唔到 點解2018出番黎會紅同X同降o左key

sgz好似係twitter屌音響

Sugizo話今場係最差嘅器材

x由wembley開始都唔多掂咁
其實vjs開始都差得好緊要下(首aol )

btw, 其實toshl唱慢歌/自己啲歌依然係好高水準

X嗰陣佢"X"好清楚聽到佢把聲，啲聲咁嘅平衡真係聞所未聞

真係亂柒咁嚟，首《紅》唔知以為係新VISION

Endless rain

高音youuuu位crack咗一下

咁多隻歌 咩show嚟

born to be free

X

好懷念1993.12.30演唱會
嗰陣真係全盛時期

X降半key都有點吃力 Toshi老了

臨尾把聲好番些少

cap咗圖

齊加速

好多都只係mp3

好坦白講,唔係唔肯比錢,但好多都有錢都難買.愈舊就愈係

X-JAPAN - BALLAD COLLECTION 叫做係比較多正歌同易買.其他根本連串流APP都無得聽

不如你咪撚down 我陣間睇下點樣for比你

好啊,GOOGLE DRIVE?

不過upload需時 稍等

想問下你係自己有碟定係都係上網搵?

咪就係你個13gb seed
n年前down過
plz wait ok?

做下好心

其實我舊live齊曬
新就唔齊
Return 青白 last live 最正

TAIJI真係好型

btw, 啲英文版真係消失晒
其實我想佢rusty nail唱英文版多啲

佢前奏起果時我幾驚佢唱英文版
好彩唱番日文
日文先係王道
雖然啲人聽唔明

日文版聽到好悶，唔想再聽
呢首英文詞都改得幾好，冇紅英文版個flow咁怪(講緊2010新版，非舊英文版)

可以壞嘅都壞晒，勉強完成場show都算係咁。

老老豆豆 條soundman係咪有心整佢地，你老味Richard fortus solo又冇事。 sugizo壞到七彩。

係呢類music fest唔會有時間彩排定係乜嘢事呢。

下禮拜希望好d，還返一個清白。

我覺得聽唔明唔係咁重要，最緊要聽得順耳，好多人唔識英文日文都照聽架啦

如果係咁只係cult嘢(喜好日本文化嘅人先聽)
佢哋打mainstream真係點都要畀人理解到歌詞意思先好啲嘅
唔通真係想做psy咩

btw, 我講歐美，唔係亞洲，香港人本身有日本底，聽唔明都接受到日本文化嘅嘢

但佢地係歐美都好似有唔少fans
雖然應該都係小眾
但入面應該都唔多人識日文

但嗰班會偏向接受到jrock/jpop/anime song
所以佢哋打得入mainstream關鍵真係普通嘅鬼佬都buy佢哋
當佢哋係u2呢啲rockband咁

Toshi把聲已經遠遠不復當年
幾心痛

其實我個人黎講覺得咩冇可能
始終佢地個曲風唔係鬼佬聽開果啲
同埋yoshiki都唔知玩到幾耐
與其要無限改曲風去迎合世界
我事願佢地唔變 留住班fans算

其實我都覺，就算係歐美power/symphony metel從來都冇上過主流咁
所以反而係iv/btbf嗰類會比較近用嚟打市場

Iv 我本身以為會多啲人識 話曬叫saw主題曲
點知
Btbf>>jade
另外有隻新 叫breathe 咩咩 都應該ok

iv嗰排係多咗人識㗎，嗰陣仲要真係全球itunes上架
只係佢哋浪費晒啲時間

唉
老實講 我想睇番佢地玩舊歌多過新歌

老實講 完全正確
舊歌超正

X時代好多歌都玩唔番 太難太快

唔貪心 唱番90年代嘅ballads就夠
Btw 你個名係咪hide啲歌 冇聽開
不過好似記得down過一隻咁嘅碟
或者今晚可以forward下出嚟

我想say anything live 呀 成日都唔唱
正解 hide solo

死前一日live

The 1st day at COACHELLA is over somehow. However, due to the worst technical trouble ever, I was not able to play my sound in a right way. So frustrated!! It was beyond my control, but I have to investigate the cause and solve it completely for future. I am really frustrated!

However, more than anything else, I deeply appreciate to everyone that I could play on that stage here in the US. Thank you so much. And I'm so sorry. I promise w'll get our revenge next week. X JAPAN's potential is not fully shown yet. Please look forward to the next time. SGZ

我今朝有睇到 不過係日本
岩岩打左篇英文？

不嬲佢都會翻譯咁出

過時話佢地d英文詞真係好小學雞
不如俾人寫啦

唔明你講咩

話時話佢地d英文歌詞真係好小學雞
不如搵個native speaker寫

你指yoshiki寫d歌詞?

認真？

Art of life 好小學雞？

某d主流英文歌仲小學雞

我都想講
岩岩重溫緊returns aol好L正
睇唔到邊到小學雞
可能佢寫到啲仲勁

無限重覆歌詞

我都睇到r爆頭...

話說知道左toshi果10發生嘅事之後（未睇曬洗腦）
再睇番08復出第三日個live 唱forever love前果段說話
真係睇到好心up

尚好啦

有冇人會或想去lunatic fest?

幾時？出左rundown未？

未有X 但暫時好多隊都想睇

Luna sea開分身玩？咁癲？
應該仲有好多未公開
想睇tm revolution

想佢地玩返say anything, rose of pain, alive
依家連weekend都冇埋

Agger
Weekend ar
我最愛
Dahlia 仲玩唔玩到呢佢地？

2015嗰年都係，開場係Lunacy 尾二個幕就Luna Sea

想問呢隻公仔係邊有得買,人在日本夾唔到

搵轉運運返黎啦

hide solo tribute spirits

反而好想要多啲Toshi solo碟的flac
可惜都冇

當年x呢場好高水準，仲好過自己啲live

買啦仆街仔

我有書 仲有2本 有冇巴絲想要

應該差唔多啦，得返啲大band未公開
有機會有x同l'arc-en-ciel

前三首如果你講rock ver.本身都少live

係幾正 不過setlist唔係我最想要
其實復活後 呢幾年水準幾高
Toshi

dahlia fail過一次之後驚咗玩